---
title: "hihi!"
date: 2020-10-20 08:26:28 -0400
---


\documentclass{article}
\usepackage{CJKutf8}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{kotex}

\usepackage[T1]{fontenc}

\title{Homework }
\author{Jung Kyoo Shin}
\date{November 2019}


\begin{document}
\maketitle

\section{Matrix Inversion Lemma}
$(A+UCV)^{-1} = [A^{-1}-A^{-1}U(C^{-1}+VA^{-1}U)^{-1}VA^{-1}]$\\
이 식을 증명하기 위해서 좌변에 우변의 역함수를 곱해준 것이 identity matrix라는 것을 보이면 된다.\\
$(A+UCV)^{-1} * [A^{-1}-A^{-1}U(C^{-1}+VA^{-1}U)^{-1}VA^{-1}] $\\
$=(I-U(C^{-1}+VA^{-1}U)^{-1}VA^{-1})+(UCVA^{-1}-UCVA^{-1}U(C^{-1}+VA^{-1}U)^{-1}VA^{-1})$\\
$=(I+UCVA^{-1})-(U(C^{-1}+VA^{-1}U)^{-1}VA+UCVA^{-1}U(C^{-1}+VA^{-1}U)^{-1}VA^{-1}) $\\
$=I+UCVA^{-1}-(U+UCVA^{-1}U)(C^{-1}+VA^{-1}U)^{-1}VA^{-1}$\\
$= I+UCVA^{-1}-UC(C^{-1}+VA^{-1}U)(C^{-1}+VA^{-1}U)^{-1}VA^{-1}$\\
$=I+UCVA^{-1}-UCVA^{-1}$\\

$$=I$$

img/hw6_10.png 1

![Image Alt 텍스트](/img/hw6_10.png)

![Image Alt 텍스트]({{"/img/hw6_10.png"| relative_url}})
에베베 



\end{document}
